% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}

\title{Exercice 58 p. 209}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick,xscale=1, yscale=1]
    \draw[dotted, gray] (-1, -1) grid (7, 5);
    \coordinate (A) at (0,0);
    \coordinate (B) at (6,4);
    \coordinate (C) at (1,2);
    \coordinate (D) at ($.5*(B)-.5*(A)+(C)$);
    \coordinate (E) at ($2*(C)-(A)$);
    \draw (A) node[below left]{$A$};
    \draw (B) node[above right]{$B$};
    \draw (C) node[left]{$C$};
    \draw (D) node[above]{$D$};
    \draw (E) node[above left]{$E$};
    \draw[-latex] (A) -- (B);
    \draw[-latex] (C) -- (D);
    \draw[dashed] (B) -- (E) -- (A);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Puisque $\vecteur{AB}=2\vecteur{CD}$, les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{CD}$ sont colinéaires, et les droites $\left( AB \right)$ et $\left( CD \right)$ sont parallèles. Le quadrilatère $ABDC$ est donc un trapèze.
  \item Puisque $E$ est le symétrique de $E$ par rapport à $C$, alors $C$ est le milieu de $\left[ AC \right]$, et $\vecteur{AE}=2\vecteur{CE}$. Donc :
    \begin{align*}
      \vecteur{BE} &= \vecteur{BA}+\vecteur{AE} \\
                   &= 2\vecteur{DC}+2\vecteur{CE} \\
                   &= 2\left( \vecteur{DC}+\vecteur{CE} \right)\\
                   &= 2\vecteur{DE}
    \end{align*}
    Donc $D$ est le milieu de $\left[BE\right]$, et $E$ est le symétrique de $B$ par rapport à $D$.
\end{enumerate}

\end{document}
